# 59. Restricciones foreign key (eliminación)

Podemos eliminar una restricción "foreign key" con "alter table". La sintaxis básica es la misma que para cualquier otra restricción:

```sql
alter table TABLA
drop constraint NOMBRERESTRICCION;
```

Eliminamos la restricción "foreign key" de "libros":

```sql
alter table libros
drop constraint FK_libros_codigoeditorial;
```

No se puede eliminar una tabla si una restricción "foreign key" hace referencia a ella.

Cuando eliminamos una tabla que tiene una restricción "foreign key", la restricción también se elimina.

Ingresemos el siguiente lote de comandos en el Oracle SQL Developer:

```sql
drop table libros;
drop table editoriales;

create table libros(
    codigo number(5),
    titulo varchar2(40),
    autor varchar2(30),
    codigoeditorial number(3)
);

create table editoriales(
    codigo number(3),
    nombre varchar2(20)
);

insert into editoriales values(1,'Emece');
insert into editoriales values(2,'Planeta');
insert into editoriales values(3,'Siglo XXI');
insert into libros values(100,'El aleph','Borges',1);
insert into libros values(101,'Martin Fierro','Jose Hernandez',2);

alter table editoriales
add constraint PK_editoriales
primary key (codigo);

alter table libros
add constraint FK_libros_codigoeditorial
foreign key (codigoeditorial)
references editoriales(codigo);

select constraint_name, constraint_type
from user_constraints
where table_name='LIBROS';
 
-- Eliminamos la restricción "foreign key" de "libros": 
alter table libros
drop constraint FK_libros_codigoeditorial;

-- No existe ahora la restricción FK_libros_codigoeditorial
select constraint_name, constraint_type
from user_constraints
where table_name='LIBROS';
```